台灣將採購射程40公里帕拉丁自走砲 部署金馬可攻中共沿海

台海軍情》M109A6自走砲售案近期公佈 M982精準砲彈另案採購

我國向美採購M109A6（Paladin）帕拉丁型自走砲，傳出近日將會由DSCA美國國防安全合作局正式宣佈。圖為M109A6自走砲。（取自美國陸軍網站）

2021/04/19 09:40
〔記者羅添斌／台北報導〕經過台美雙方長時間的磋商後，政府高層官員今天指出，美方近期將由國防安全合作局（DSCA）公告售台M109A6（Paladin）帕拉丁型自走砲，預計在2023年至2025年期間分3年交付，至於我方爭取採購丶搭配M109A6自走砲運用的M982精準導引砲彈，也已有了明確結果，但不會併在M109A6自走砲案中處理，而是另案宣佈。

我方希望採購M109A6自走砲的數量為百餘輛，但相關官員說，美方可能無法一次滿足這次數量上的需求，若DSCA公佈軍購案時的數量不符原先預期，外界也不用有所疑慮，可以用愛國者三型飛彈需求與採購數量模式，未來會以增購的方式，補足陸軍的作戰需求數量。

M109A6自走砲是我國陸軍爭取多年的軍購項目，也是美軍砲兵部隊的主力裝備，由於美軍目前已經開始換裝M109A7型自走砲，軍方官員說，台美在洽談M109A6案時，我方曾提出未來售台M109A7型自走砲的可能性，美方並未反對，但稱要視美軍換裝M109A7型自走砲的時程及有無餘裕空間之後再議。

官員說，我國陸軍砲兵部隊現役的火砲主力，包括M109A2及A5自走砲丶M114輪型牽引砲，以及M110A2八吋自走砲，裝備都已超過年限，最年輕的是M109A5，已經服役22年，最久的是M114牽引砲，服役69年，軍方早在2002年就規劃要換裝新型火砲來取代舊砲，軍方內部經過近19年的要買自走砲還是牽引砲等路線討論，及數量金額規劃調整之後，前年在決策高層拍板下，軍方終定敲定換裝新型火砲為自走砲型，並確定為美軍現役的M109A6型自走砲。

M109A6自走砲性能優越，與我國現役的M109A5相較，A6型具有獨立接戰能力，不用等待射擊指揮車下達指令，而從單頻地空無線電系統接獲射擊命令、完成射擊準備到第一發砲彈發射，僅需不到1分鐘時間。

軍方官員指出，M109A6自走砲射擊榴砲時，最大射程可達24公里，若改使用增程砲彈時可達30公里，我方爭取採購美軍最新的M982精準導引砲彈，射程更可達40公里，但因為M982精準導引砲彈的採購案，牽涉相關研發國家的權益，美方先前已協調處理，獲得同意採購的可能性很高，但不會併在M109A6自走砲案中一併宣佈，而是另行單獨開案來處理。

我國向美採購M109A6（Paladin）帕拉丁型自走砲，傳出近日將會由DSCA美國國防安全合作局正式宣佈。圖為陸軍現役各型火砲實彈射擊演訓。（資料照）

唔會放金馬啦

你睇金馬放咩坦克已經知新裝備會留在本島

炮嘴舊正方形野有咩用

交金馬同送比共產黨有咩分別

美軍强大的M109A6帕拉丁自行火炮在行動！實彈射擊

金馬的坦克和自走砲可能優先汰換

參考東尼的介紹

其實有少少廢話
金門就梗係打到支那海岸啦

呢D唔係用來打對岸, 係用來對抗中共D導彈飽和攻擊

像科幻片 美軍大炮準確擊落巡航導彈

最新的導彈攔截武器

講開又講 d Abrams 幾時到？ 夾埋d Abrams 黎用又好似幾屈機

金馬用D退伍品就算啦

對美採購M1A2T戰車 訓練場落腳新竹縣坑子口
2021-04-11 16:05 中央社 / 台北11日電

台灣對美採購108輛M1A2T戰車，預計駐守六軍團。軍方透露，美方日前已派員來台，現勘包括保修廠、訓場等工程，目前規劃在新竹縣新豐鄉坑子口建構符合M1A2T的戰車訓場，預計民國112年完工。圖翻攝自美國國防部網站

擺係金門 今次真係免運費

制退器
如果無，炮彈出膛推力後坐力會架車食曬
移動幅度大會不利下一發準度

有呢舊野，引導部份火藥推力向後方
抵銷部份後坐力

咩原理

有撚用

一發東風導彈已經收皮

咁你有愛國者 黎攔截ga 嘛....

愛國者部署喺金門？

到時候成個系統俾人搶走埋

望見 台灣d M60 同CM11 日9 日 都抄車死人.... 一係保養不足 再唔係就技術唔好......

台灣的坦克和自走砲都是40年以上的老武器
需要更新

有本事就去拎啦
唔係靠你地班支畜吠下就得

AIT處長都到金門，支那不敢吠